[DSE] Chem 討論區

仲有一個月
就差唔多考dse chem
如果有咩唔識可以
可以拎出嚟問下
睇下我幫唔幫到你地

利申： 讀緊chem PhD
希望幫到係肺炎期間
問唔到書無人幫到手既同學仔

自推

lm

有題問題想問下
想知solid NaOH會吸水所以唔適合用做primary standard

但係有陣時題目都會用NaOH擺係burette到黎計算analyte既濃度既？

NaOH (s)吸水同CO2 react
你無辦法weigh accurately
所以你無辦法開到一枝準確濃度既
NaOH solution
所以佢唔用得嚟做
Primary standard

Burette個d NaOH既濃度
係另外用primary Standard
Eg benzoic acid
做titration 計出嚟
所以NaOH 係secondary standard

邊間？咩Field？

記得以前orgchem lab稱NaOH granules，係balance上面勁快濕晒，痴鬼住晒張weighing paper。

係 加埋個磅又19

垃圾u 垃圾field 唔自爆啦

多謝解答。問多啲
所以有陣時做titration時候
擺係burette既known concentration溶液
唔一定係primary standard？

唔一定
你最常用 既NaOH 同 HCl
都唔係Primary standard
只係standard solution 已知濃度溶液

推

噢噢明曬唔該你
原來混淆左primary standard同standard solution

想問係咪全部salt都可以dry by oven？

唔係
有d metal carbonate 會thermally decompose

咁想問salt extraction最後話要dry嘅時候可唔可以全部都寫dry by desiccator？

Desiccated 通常用嚟 keep dry
唔係用嚟dry

通常用完 filter paper dry就入oven
但你問我係咪全部salt都得
我實話唔係 因為有d salt
高溫下會同其他野有反應/分解
如果你sure隻salt 係stable
咁就無問題

感激

有唔識再問

有無做過大陸高考 難過香港幾多？

無喎
不過我覺得香港係偏淺
都係背背 考exam skills
無咩教你諗背後既chemistry

ching 有冇tg

有呀

路過，本身有正職有兼職補DSE，係考CE AL
自己感覺DSE個syllabus cut得好差下，變左學生好多位完全解釋唔到發生咩事只可以死記

係呀
當常識堂上下咁囉
一知半解咁
訓練唔到佢地思維
我都係讀AL

點樣分佢嗰個次序係點樣畫？
例如有一年問ch2br2嘅三維結構，點樣知佢嘅畫法？

你指molecular geometry ?
CH2Br2 係tetrahedral 個d

真 今年year one讀chem
真係同DSE chem幾大出入
DSE chem真係好多背 同埋對數底都冇咩要求

有排你學
Year 3 & 4先精彩

咁睇唔開呀 ？

巴打求教
除咗Remdesivir，點解唔用PMO去醫治/預防WARS

嘩 唔係我呢個area喎
會唔會
Cytotoxic effect太強
一係potency 唔夠
通常試得既藥
都比medicinal chemist optimise 個structure
問下biochem佬

日落帝國Chem 撚留名

真恰一恰變咗Quantum mechnics屌咗出聲
中學揀chem,bio冇phy底感覺難明d

巴打year幾

理科出生？巴打自學好勁
自問我係幾依賴人解concept嘅人

未叫你畫MO diagram 咪執到囉

晝MO 好小事姐
你要明就大件事

唔明就一定畫錯嗰時Prof 癲到要我哋估啱個energy 先有分

咁好正常
我意思係
有時你諗唔到點解
有咁既linear combination
例如NH3 個3個H LGAOs
通常係要睇後面個
symmetry table
個個先難
不過太math 同phy chem 訓著左

要計group theory 就算鳩數啦

咁癲？

留返俾理論撚去計

慘得過佢叫我哋用人腦計呢

靠估就有

我拎晒A+ 都唔明啦 講真唔讀math同phy course點會真係明啊

你老母哪有時間

我有讀math同phy啊 上個sem讀咗少少group theory 今個sem打算讀埋physics department 既 quantum mechanics 依家睇緊quantum chemistry既書 仲未夠班理解chem學過既嘢

師兄你 yr 幾？

利申已grad

我ug final year

咁qm 有真係好難嘅，仲要配合stat mechanics 先明少少

唔係做research既話
你呢一世都應該浯會用得番

做緊research

我讀year one嘅quantum mechnics都唔明係咪死得
因為dse冇take phy 所以今個sem讀返dse phy
但佢仲教緊force and motion
而我chem嗰邊就成堆wavefunction,orbitald數識計但都唔明點解係咁計

無事既
通常佢地淨係要你知個結果
例如 要你知有orbital 既concept
Orbital 係個region 有95 % probability of finding e-咁
Energy 係quantised
到上真係phy chem 先會要你計 Derive

chem嗰啲symmetry你讀group theory應該冇乜用
要再上多一層讀representation theory先會見到嗰啲乜柒character, irreducible representation

Atkins

其實唔難
比起phy chem

representation theory 無開到course所以當時無讀到
我唸Cotton本Group theory in chemical application 都有少少用既

同學/導師都可以join
DSE 各科你問我答 tg group -- 問書平台

巴打可唔可以解釋下咩叫Gibbs free energy

一個reaction係咪spontaneous係睇成個system個entropy有冇上升

而entropy嘅改變有兩種
一種就係自己個entropy改變，即係-TdS嗰個term
另一種就係個reaction製造/吸收咗啲heat而令周圍嘅entropy改變，即係dH

加埋就見到Gibbs free energy dG=dH-TdS
Gibbs free energy係負代表個reaction會令個世界(system+surroundings)嘅entropy上升，所以係spontaneous

巴打我唔係好明concept of entropy
Entropy係咪可以理解成measure of disorder

當temperature上升molecules郁得勁咗係咪=increase in entrophy,姐係entropy of gas>liquid>solid唔知有冇理解錯

可以咁講

其實entropy喺physics入面係比temperature更基礎嘅concept，啲人仲會用entropy去define temperature

點解可以唔take inorg

哦 原來係biochem 過嚟搞事呀
咁唔識係正常
恭喜你唔駛留有陰影

佢將electron 睇成wave 嚟
Introduce 一個新既orbital theory
嚟介釋一d本身現有model介釋唔到既野
最出面就係點解O2 係paramagnetic

DSE post 全部都係大學野

利申：讀咗一年大學chem 轉咗major

所有野加左Phy一齊就會好難
特別係wave, quantum

係 所以無哂dse雞入嚟

我哋係咪搞寸咗個場

好似係

MO theory又fit org chem又fit inorg好強勁

聽唔到 睇唔到

DSE electrolysis呢
如果涉及halogens Br2 I2 Cl2
點樣分佢地出gas 定liquid定solid

睇你electrolysis 咩
Aqueous
如果係NaBr 會出Br2 (aq) solution turns yellowish brown Aristo本書example 32.3
如果係出NaI會出 solution turn brown
但唔會出solid (s) I2 + I- —> I3-
I3-(aq) 深啡色 類似題目2017 mc23 2013 1b 9a

Molten 加左熱
Br- 出brown gas dse 2016 1b 8ai
I- 出 purple gas

好詳細。多謝

想問character table同LGO係咩關係?
點解知symmetry operation 就個係邊個LGO?

大學chem可唔可以求教,part d

尻估 錯左唔好屌
我垃圾嚟

唔熟 找phychem高手幫幫你

隻iintermediate係咩

你可以propose 既
但佢似係問kinetic 既mechanism
唔係org chem 個d

如果係kinetic 就咁寫intermediate 都得
唔使詳細structure

況且你都未必isolate到隻intermediate 去睇structure

想問下睇powerpoint見到

"Basicity is a measure of the tendency of an electron pair donor to accept a proton"

個proton指嘅係唔係H+咁解,姐係佢越想去accept H+,佢嘅basicity越高？求解

應該咁講 對Lone pair愈容易donate出去愈basic
但佢donate既對像要係H+ / Acidic H
如果佢係donate 去electron deficient carbon
咁佢既角色就係nucleophile 而唔係base

Atomic radii 同 effective nuclear charge會唔會考

Dse無呢個concept

冇讀過physics嗰邊嘅quantum mechanics好難解釋

你平時見到嗰啲orbital係Schrödinger equation啲solutions嚟
但係條equation唔係得呢幾個solutions
佢地嘅linear combinations其實都係solutions
例如 φ,ψ 係solutions嘅話，咁2φ+5ψ都係 (up to normalisation)

而character table嘅作用就係幫我地搵一堆orthogonal嘅solutions
喺呢度orthogonal嘅意思係你搞其中一個orbital係唔會影響到其他orbital
(數學上係指 ∫ φψ* dV = 0)
所以我地可以當佢地做獨立嘅orbital去處理
唔係嘅話會難計到仆街

唔該巴打

out晒dse syllabus了吧

Year one上sem嘅powerpoint

同埋想問巴打Electron donating group同electron withdrawing group點分

上次exam走咗去死記 其實背後有冇話有咩原理點分

睇electronegativity同resonance

成個post有幾多野係喺DSE入面

你拎example 嚟
有d FG 就electron withdrawing
但有resonance 佢可能係donating
就咁講inductive effect 就
High EN 既group 就withdrawing
R group donating

無

記得做過一條會考題目係話flame test嘅K+同Na+同時存在好似話會有一直顏色俾人mask咗？想問係邊隻同埋有冇其他例子

想問下Chemical equilibrium入面個Le Châtlier’s Principle洗唔洗細温定係求其睇下記佢啲limitations就可以？

唔係喎 我睇漏左 個500 cm個句
係500/25 唔係100/25
發雞盲 sor

係咪出面d 19書既問題？

多數19 書
好多19書 出d問題都係咁
由其係d synthesis
Concept 我認為是正確的